2024高考预测卷语文卷（一）
==========================

+----------+----------+------------+------------+---------+------------+-----------------------+
| `高考预测卷（语文）新高考版-高考全一册语文新高考版-2024高考预测卷语文（新高考版）卷（一）`__ |
+==========+==========+============+============+=========+============+=======================+
| 第1-5题_ | 第6-9题_ | 第10-14题_ | 第15-16题_ | 第17题_ | 第18-22题_ | 第23题_               |
+----------+----------+------------+------------+---------+------------+-----------------------+

.. __: https://study.wanxiangsiwei.com/books_data/n_tuwen.html?id=2508&bid=767&qrtype=1
.. _第1-5题: https://video.wxswvip.com/a03bb328a94071ee80084531958d0102/2e0447e8ef4040fe8cd34943822dfacd-23c1b626a3aa616b4f1ae9b743f170c3-ld.mp4
.. _第6-9题: https://video.wxswvip.com/1006d1f2a94071eebffe5017f0e90102/a0ad0bc8bcde45dab0eb6aea4b968f52-56e3755987e0423f2a042a038e4d24e7-ld.mp4
.. _第10-14题: https://video.wxswvip.com/20df872aa94171eebf965017f0f90102/5ea5a8e740b24c90af6d99dbc518c070-f0692770252b7a56d64b2bd37cb44568-ld.mp4
.. _第15-16题: https://video.wxswvip.com/a0c7fc6aa94671eeae204531959d0102/f15ef27415f84745949d12aa8d1f8d8f-9e2919ef235d0be7aa179a1dc28df2fa-ld.mp4
.. _第17题: https://video.wxswvip.com/70c7bb7ca94671eebfa05017e1f80102/7bf5bad9726c488082e781a2e238850f-15b679b50612234d86a953bf8998902f-ld.mp4
.. _第18-22题: https://video.wxswvip.com/209f1497a94671ee9d726723a78f0102/984e2c7e5e78402aaec7dfc27b6c110a-bed3e4ecb8d0a473f5120062de8d311f-ld.mp4
.. _第23题: https://video.wxswvip.com/70d272b5a94671eebfa34531959c0102/c7e9a75e6ede4e658150000997433b76-d5e2d97a250b70dce1d2b3e77e5955d3-ld.mp4


#. D

#. B

#. C

#. ①西方的现代化模式并不完美。

   ②从其他国家的历史实践来看，现代化不能简单地照搬照抄，否则可能会掉入发展“陷阱”。

   ③现代化要建立在本国历史文化传统的基础之上，中国的国情与历史背景不同于西方国家。

   ④中华文明的特点，决定了中国实现现代化不可能走西方现代化道路。

#. ①材料一围绕这一观点展开了详细闸述，强调的是中国式现代化的成果。

   ②材料二则是一笔带过，意在强调人的现代化是关键着力点。

   ③材料一将这一观点作为结论提出，材料二则将这一观点作为目标提出。

#. B

#. A

#. ①老人们不同的摄影追求，折射出老人们对生活的热爱。

   ②年轻姑娘敬畏古树，反映了年轻人对自然生命的珍视。

#. ①作者笔下的老爷子和年轻姑娘都是鲜活生动的普通人形象，释放出强烈的生活美、人性美与艺术美，流露出强烈的平民情结。

   ②无论是天坛公园本身还是公园里的古树，都是旧物，作者在对这些日物的感怀中尽显珍视之情，展现了他对精神家园建设的思考。

   ③ 作者致力于发掘平凡生活中的真善美，崇美向善是植根于中华民族传统观念之中的精神意趣。

#. ADH

#. C

#. D

#. (1)我经过龟兹时，他们的大王亲近人，（刺杀）容易成功，（我）希望前去刺杀他，来（树立）威信告示各国。

   (2)傅介子利诱楼兰王并斩杀了他，来夺取楼兰人的魂魄，也使匈奴人胆寒（害怕），怎么不伟大呢！

#. ①假言要赏赐外国，利诱楼兰王前来，但楼兰王没有来。

   ②假言要去赏赐楼兰国西边的国家，并让译者看到金币，成功诱骗楼兰王见面。

   ③假言要单独向楼兰王报告事情，支走楼兰王身边的人，成功斩杀楼兰王。

#. D

#. ①词人一心为国，却人生蹉跎，看尽世态人情，落得满身“尘埃”，怎能不自我感伤。

   ②幸运的是，词人可借眼前的西湖美景，暂时洗尽尘士，涤荡心智。

   ③词人作为一个文人，盛赞西湖美景，意在抒发知音无觅处的感概，伤怀之处显超脱。

#. (1)其莳也若子，其置也若弃

   (2)悠然心会，妙处难与君说

   (3)无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来 **或** 落木千山天远大，澄江一道月分明

#. ①身强力壮

   ②消涓细流

#. ①原文使用了叠词“晃悠悠的”“沉沉地”来修饰相关内容，“晃悠悠的”说的是扁担因两端提了粪桶而摇摇晃晁、不稳的样子，“沉沉地”则强调了担子的沉重。

   ②两组叠词形象生动而又准确地写出了父亲挑担时的场景，表现了劳作的艰辛与农事生产的不易。

#. ①由具体的、个别的扩大为一般的。

   ②“会战”原本是军事领域的词语，现在也可用在其他领城。**或** “手术”原本是医学用语，现在常用来指对某事物、某机构进行大的改造、重组。**或** “风向标”原本是气象学领域的词语，现在广泛流行于其他各个领域。

#. ①在医疗健康领域

   ②或者利用大模型模拟气候变化

   ③为了提高大模型的泛化能力

#. 随着科技飞速发展，人工智能领域的技术不断创新和突破，在 ChatCPT 的带动下，大模型正在成为人工智能的新前沿。

#. 参考立意：

   ①从战胜挫折中汲取成长养分

   ②把“挫折”变“存折”

   ③受挫而不短志

   ④笑对挫折，永不掉队
